# Лабораторная работа №4
## Тема: Кластеризация

**Запуск:**

* Требуется подключить: matplotlib, pandas, sklearn
* Запустить main.py

**Функционал:**

* Считывает данные из файла: 606 строки информации о data science
* Преобразует информацию о уровне опыта и размере компании в число
* Попарно производит кластеризацию зарплаты в долларах двум метрикам, напрямую на неё влияющих.
* Отрисовывает кластеры на графике

**Работа с приложением:**
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1IPbUlModuLV2EOXMFacJg-Z8S9E6Dq-G/view?usp=sharing)

* Кластеризация зарплаты в долларах в зависимости от уровня опыта 
![alt text](Figure_1.png "Figure_1")

* Кластеризация зарплаты в долларах в зависимости от размера компании 
![alt text](Figure_2.png "Figure_2")

**Вывод**
* Если интерпритировать 3 кластера как большую, среднюю и малую зарплату, то по результатам выполнения можно сказать, что низких зарплат намного больше, чем средних, а средних больше, чем высоких.